Пусть есть две [группы](obsidian://open?vault=algebra%203&file=%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F%20%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%2F1.%20%D0%93%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B) $(G, *), (H, \circ)$, отображение $f: G \rightarrow H$.
Это отображение называется <ins>**изоморфизмом**</ins>, если

1.  $f$ биективно
2.  $\forall g_1, g_2 \in G: f(g_1*g_2) = f(g_1)\circ f(g_2)$

Если между двумя группами есть изоморфизм, то они называются <ins>**изоморфными**</ins>:
$$G \cong H$$

>[!example] Например
> Группа $\{\pm1\}$ с операцией умножения и группа перестановок $\{a,b\}$ изоморфны.
$f: \begin{cases}1 &\mapsto id \\ -1 &\mapsto (a\leftrightarrow b)\end{cases}$
($1$ переходит в нейтральную перестановку, $-1$ в единственную отсавшуюся перестановку, которая меняет элемент на другой: $a$ на $b$, и наоборот)
Можете проверить второе свойство самостоятельно.

### Некоторые свойства изоморфизма
1.  $G \cong G$ (**группа изоморфна сама себе**)
2.  $G \cong H \implies H \cong G$ (**изоморфизм симметричен**)
>[!tldr]- D:
> Пусть есть изоморфизм $f$ из $G$ в $H$. У биекции есть обрантое: $f^{-1}$, проверим для него второй критерий изоморфизма: Пусть есть $h_1,h_2 \in H$, $\exists g_1, g_2 \in G:$
> $$\begin{align} h_1 = f(g_1) \iff g_1 = f^{-1}(h_1)\\h_2 = f(g_2) \iff g_2 = f^{-1}(h_2)\\ h_1h_2 = f(g_1)f(g_2) = f(g_1g_2) \\ f^{-1}(h_1h_2) = g_1g_2 = f^{-1}(h_1)f^{-1}(h_2) \end{align}$$
    
3.  $G \cong H , H \cong K \implies G \cong K$. (**композиция изоморфизмов - изоморфизм**)
>[!tldr]- D:
>$f: G \rightarrow H,\ d: H \rightarrow K$.  $d\circ f$ - биекция.
>$\begin{align}(d\circ f)(g_1g_2) = d(f(g_1g_2)) = d(f(g_1)f(g_2))= \\ d(f(g_1))d(f(g_2)) = (d\circ f)(g_1)(d\circ f)(g_2)\end{align}$

## Гомоморфизм:
Пусть всё ещё есть группы $(G, *),(H,\circ)$, но теперь $f: G \rightarrow H$ **не биективно**. Тогда $f$ называется <ins>**гомоморфизмом**</ins>, если

$$ \forall g_1,g_2 \in G: f(g_1*g_2) = f(g_1)\circ f(g_2) $$

Таким образом **изоморфизм** - это биективный гомоморфизм. Некоторые свойства гомоморфизма:
1.  $f(e_G) = e_H$
>[!tldr]- D: 
>$f(e_G) = f(e_G*e_G) = f(e_G)\circ f(e_G) \quad \mid (f(e_G))^{-1} \circ$
>$e_H = e_H \circ f(e_G) \implies e_H = f(e_G)$
2.  $f(g^{-1}) = (f(g))^{-1}$
>[!tldr]- D:
>$\begin{rcases} e_H =f(e_G) = f(g * g^{-1}) = f(g) \circ f(g^{-1}) \\ e_H = f(e_G) = f(g^{-1}*g) =f(g^{-1})\circ f(g) \end{rcases} \implies$
>$f(g^{-1})$ - обратный к $f(g)$.


---
[[Оглавление]]
[[3. Подгруппы]]
[[1. Группы]]

#группа 
#изоморфизм
#гомоморфизм
#биекция
#нейтральный 
#обратимые 

