Введём несколько понятий для отображения $f: A \to B$, а именно понятия обратных отображений. Последовательное применение отображения и его обратного на элемент множества равно [тождественному отображению](5.%20Композиция%20отображений.%20Тождественное%20отображение.#Тождественное%20отображение) (порядок применения зависит от того, с какой стороны обратимо отображение):
#### Обратимость справа
$f$ <ins>**обратимо справа**</ins>, если $\exists g:B \to A:f \circ g = id_B$.
(можно отменить действие $f$ с помощью $g$ справа)

Отображение $g$ называется <ins>**правым обратным**</ins> к $f$.
>(*определено ли* $g\circ f$ *?*).

#### Обратимость слева
$f$ <ins>**обратимо слева**</ins>, если $\exists h: B \to A: h \circ f = id_A$.

$h$ - <ins>**левое обратное**</ins> к $f$.

#### Обратимость
$f$ <ins>**обратимо**</ins>, если $\exists g:B \to A:g\circ f = id_A \land f \circ g = id_B$, т.е. $f$ обратимо слева и справа.

$g$ - <ins>**обратное**</ins> к $f$. Обратное отображение записывается так: $$f^{-1} = g$$
(то есть так же, как полный прообраз. Но не стоит их путать: обычно видно из контекста)

Возникает множество вопросов: 
Если у $f$, скажем, есть какое-то левое обратное $g$ и  правое обратное $h$, то это два разных отображения или одно и то же? А может ли быть несколько различных обратных отображений? Обратимо ли обратное? А чему равно обратное композиции обратных? 
Можете попробовать ответить на эти вопросы. 

Сформулируем лемму:
***Лемма.*** Пусть $f: A \to B,\ g: B \to A,\ h: B \to C$ - отображения. Тогда справедливы 4 утверждения:
1. $f$ обратимо $\iff f$ обратимо справа и слева.
2. $f$ обратимо $\iff$ обратное отображение единственно.
3. $f$ обратимо $\iff$ обратное к нему обратимо.
4. $f,h$ обратимы $\implies h\circ f$ обратима и равна $f^{-1}\circ h^{-1}$ (обратный порядок)

Докажем каждый пункт:
>[!tldr] D:
>1. $\boxed{\Leftarrow}$ Пусть $g$ - правое обратное, $h$ - левое обратное. Тогда:
>   $$h \circ f \circ g = (h\circ f) \circ g = id_A \circ g = g$$
>   В силу ассоциативности композиции:
>   $$h \circ f \circ g = h \circ (f \circ g) = h \circ id_B = h$$
>   $g=h$, оно правое и левое обратное, значит оно просто обратное. $f$ обратимо.
>   $\boxed{\Rightarrow}$ Очевидно:  следует из определения.
>2. $\boxed{\Rightarrow}$ Пусть $g, h$ - два обратных к $f$. Тогда
>   $$(h\circ f) \circ g = id_A\circ g = g$$
>   $$h\circ(f\circ g) = g\circ id_B = h$$
>   Отсюда $g = h$ - обратное единственно.
>   $\boxed{\Leftarrow}$ Очевидно: единственность обратного - более сильное условие, чем наличие обратного.
3. $\boxed{\Rightarrow}$ Пусть $f$ обратимо, $f^{-1}:B \to A$ - обратное. Тогда
   $f \circ f^{-1} = id_B,\quad f^{-1}\circ f = id_A$. По определению обратного, $f$ - обратное к $f^{-1}$, значит $f^{-1}$ обратимо. 
   $\boxed{\Leftarrow}$ Аналогично: заменим $f$ на $f^{-1}$.
4. Рассмотрим композицию $f^{-1}\circ h^{-1}$. Проверим, что это обратное к $h\circ f$:
   $(h\circ f) \circ(f^{-1}\circ h^{-1}) = h \circ f \circ f^{-1} \circ h^{-1} =$ $h\circ id_B \circ h^{-1} = h \circ h^{-1} = id_C$.
   Получили, что $f^{-1}\circ h^{-1}$ - правое обратное к $h \circ f$. 
   $(f^{-1}\circ h^{-1})\circ(h\circ f) = f^{-1} \circ h^{-1} \circ h\circ f =$ $f^{-1}\circ id_B\circ f = f^{-1}\circ f = id_A$.
   Отсюда $f^{-1}\circ h^{-1}$ - левое обратное к $h \circ f$. Значит, $h\circ f$ обратима.

## Лемма о композиции, равной тождественной
