$G, K$ - группы.
Вспомним определение [гомоморфизма групп](obsidian://open?vault=algebra%203&file=%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F%20%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%2F2.%20%D0%98%D0%B7%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%B8%D0%B7%D0%BC%20%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF):
$f: G\to K$ **гомоморфизм групп**, если $\forall a, b \in G: f(ab)=f(a)f(b)$.

$f$ - **изоморфизм**, если $f$ гомоморфно и биективно.

#### Факты
1. композиция гомоморфизмов - гомоморфизм
2. композиция изоморфизм - изоморфизм
3. обратный к изоморфизму - изоморфизм
4. $f$ - гомоморфизм. $f(1_G) = 1_K,\ f(a^{-1}) = f(a)^{-1}$

$f^{-1}(\dots)$ - полный прообраз.
$f(\dotsc)^{-1}$ - обратный.

$f^{-1}\big(\{1_K\}\big) = \{a \in G: f(a) = 1_K\} = \ker f$ - <ins>**ядро гомоморфизма**</ins> - все элементы $G$, которые под действием гомоморфизма отправляются в нейтральный $K$. 

***Теорема***. $\ker f \unlhd G$ - ядро гомоморфизма - нормальная подгруппа.
>[!tldr] D:
>Сначала докажем, что ядро - подгруппа.
>$1_G \in \ker f \implies \ker f \neq \varnothing$.
>$a, b \in \ker f$.
>$f(ab) = f(a)f(b) = 1_K$.
>$ab \in \ker f$ - замкнутость относительно операции.
>$f(a^{-1}) = f(a)^{-1} = 1_K^{-1}=1_K$.
>$a^{-1} \in \ker f$ - замкнутость относительно взятия обратного.
>По [критерию подгруппы](obsidian://open?vault=algebra%203&file=%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F%20%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%2F3.%20%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B) $\ker f \le G$.
>Теперь покажем нормальность.
>$a \in \ker f,\ b \in G$.
>Хотим доказать $bab^{-1} \in \ker f$.
>$f(bab^{-1}=f(b)f(a)f(b^{-1}) = f(b)f(b^{-1})=f(bb^{-1})=f(1_G) = 1_K$.
>$bab^{-1} \in \ker f\quad \forall b \in G \implies \ker f \unlhd G$.

---
[[Оглавление]]
[[7. Факторгруппа по нормальной подгруппе]]
[[5. Нормальные подгруппы]]

#группа 
#нормальная_подгруппа 
#гомоморфизм 
#изоморфизм 
#ядро_гомоморфизма
#критерий_подгруппы 
#нейтральный 